


	\chapter{Установка LaTeX}
	 \TeX "--- система компьютерной вёрстки, разработанная американским профессором информатики Дональдом Кнутом в целях создания компьютерной типографии. 
	 
	 Для установки \LaTeX потребуется:
	 \begin{enumerate}
	 	\item Загрузить и установить MiKTeX --- дистрибутив \TeX для платформы Windows. Данный дистрибутив можно загрузить по ссылке: \url{http://www.latex-project.org/get/}
	 	\item Загрузить и установить редактор TeXstudio. Данный редактор, можно загрузить по ссылке:  \url{www.texstudio.org/}
	 \end{enumerate}
	 \chapter{Замечания по работе с LaTeX}
	 \begin{enumerate}
	 	\item Основную массу информации по LaTeX можно подчеркнуть из цикла статей: \url{http://mydebianblog.blogspot.ru/2008/11/latex.html} и литературы:
	 	\begin{enumerate}[-]
		 	\item С. М. Львовский Набор и вёрстка в системе \LaTeX --- \url{http://www.mccme.ru/free-books/llang/newllang.pdf}
		 	\item Н.С. Беляков, В.Е. Палош, П.А. Садовский. TEX для всех. Оформление учебных и научных работ в системе \LaTeX
		 	\item Е. М. Балдин Компьютерная типография \LaTeX --- \url{http://elib.sbras.ru:8080/jspui/bitstream/SBRAS/9015/1/ctex.pdf}
	 \end{enumerate}
		 \item {\tiny }Структура любого документа в \LaTeX должна включать в себя заголовочную страницу (mainPage) в которой описывается все параметры документа (шрифт, интервал, пути к рисункам и т.д.) и остальные страницы, в которых описывается уже информационная составляющая набираемого текста. Заголовочная страница подключает остальные страницы текста с помощью метода "$\backslash input$". Остальные страницы работы стоит именовать по названию \textbf{главы только латинскими буквами без пробелов!}. Вместо пробелов лучше использовать "нижнее подчеркивание"
		 \item Для удобства стоит установить подсветку орфографии русского языка в TeXStudio. Инструкцию по настройке подсветки орфографии русского языка можно найти на сайте: \url{http://blog.harrix.org/article/656}
		 \item При возникновении вопросов по оформлению глав в LaTeX отправляйте их на электронную почту: Маслаков Сергей \url{maslakov_sa@mail.ru}
  \end{enumerate}
	 
